【獨家】彥霖浮屍案 警曾列「謀殺」索CCTV 數日後改列「屍體發現」

曾多次參加「反送中」運動的15歲游泳健將陳彥霖，日前被發現屍體在油塘海面飄浮，全身赤裸，惟警方稱案件「無可疑」，引來社會譁然。《蘋果》獲悉，警方曾一度將案件列作「謀殺」案處理，並向法庭申請搜查令，要求索取附近地點的閉路電視；惟警方數日後改列「屍體發現」案。《蘋果》向警方查詢案件由「謀殺」改列「屍體發現」的原因，警方並無回應，僅指東區警區重案組第二隊繼續跟進調查。

少女陳彥霖於9月19日下午在美孚港鐵站與友人見面後失蹤，家人於同月21日報警，陳的遺體翌日在油塘魔鬼山對開海面被發現。警察公共關係科署理總警司江永祥於10月11日回應事件時，指遺體經解剖後沒有發現表面傷痕或性侵迹象，死因仍待確定。但他稱因屍體沒可疑傷勢傷痕，與死者家人了解後，警方認為死亡情況及背景沒可疑。據了解，陳的遺體已於10月10日火化和出殯。

彥霖就讀職業訓練局（VTC）的青年學院，在調景嶺的香港知專設計學院（HKDI）校舍上課。《蘋果》獲悉，警方曾於9月27日向法院申請搜查令，向該校舍附近地點索取9月19日下午3時後的閉路電視片段。據了解，當時搜查令上表明，索取的閉路電視片段是用作調查一宗謀殺案。不過，警方於幾日後再發信索取閉路電視片段，但改稱案件是「屍體發現（Dead Body Found）」案。

《蘋果》曾就案件由「謀殺」改列「屍體發現」的原因，以及向附近地點索取閉路電視紀錄的資料向警方查詢，警方並無回應，僅指有關案件列作「屍體發現」案處理，由東區警區重案組第二隊繼續跟進調查。警方又稱，到現時調查為止，事主並沒有在反修例活動中被警方拘捕。

彥霖就讀職業訓練局（VTC）的青年學院，在調景嶺的香港知專設計學院（HKDI）校舍上課。《蘋果》獲悉，警方曾於9月27日向法院申請搜查令，向該校舍附近地點索取9月19日下午3時後的閉路電視片段。據了解，當時搜查令上表明，索取的閉路電視片段是用作調查一宗謀殺案。不過，警方於幾日後再發信索取閉路電視片段，但改稱案件是「屍體發現（Dead Body Found）」案。

查案Post班友就係對住呢段被閪警一早搞過既CCTV喺到日查夜查...
做實事啦，你唔嬴，做幾多都係徒勞無功

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

推